<resources>
    <string name="app_name">TourGuide</string>

    <string name="category_museums">Музеї</string>

    <string name="category_monuments">Памятники</string>

    <string name="category_parks">Парки</string>

    <string name="category_restaurants">Ресторани</string>

    <string name="museums_1_name">Обласний краєзнавчий музей</string>

    <string name="museums_1_address">м. Черкаси, вулиця Слави, 1</string>

    <string name="museums_1_description">Черкаський обласний краєзнавчий музей розташований в сучасній будівлі, зведеній в 1985 р в історичному центрі міста, поруч з Холмом слави
        (Замковою горою). Проект розробили місцеві арх. Кондрацкий, Собчук, Фурсенко. У 30 залах розміщені розділи природи краю, археології, етнографії, історії краю ХІV - поч. XX ст.,
        а також нової і новітньої історії з 1917 р. до сучасності. В цілому представлено 12 тис. Експонатів. Тут зберігаються козацькі прапори і копія першого листа Б. Хмельницького
        до російського царя Олексія Михайловича з проханням про допомогу у війні з Польщею, написаного в Черкасах 8 червня 1648. Представлені інші рідкісні предмети козацької доби, в тому числі
        пічні кахлі II пол. XVII ст. з рельєфним сюжетом "Три мушкетери" і написом "Жолдак".
    </string>

    <string name="museums_2_name">Художній музей</string>

    <string name="museums_2_address">м. Черкаси, вулиця Хрещатик, 259</string>

    <string name="museums_2_description">Художній музей в Черкаській області був створений в 1991 році і таким чином є одним з наймолодших в порівнянні з іншими обласними центрами держави.
         Спочатку заклад діяв як відділ Черкаського обласного краєзнавчого музею, згодом - як філія, а з 1994 року як самостійне музейний заклад.
         Музей розташований в центрі міста Черкаси в колишній будівлі міськкому Комуністичної партії України. Експозиційна площа музею становить 1406 кв.м.
    </string>

    <string name="museums_3_name">Музей Кобзаря Т. Г. Шевченка</string>

    <string name="museums_3_address">м. Черкаси, вулиця Байди-Вишневецького, 37</string>

    <string name="museums_3_description">Музей "Кобзаря" Т. Г. Шевченка - музей в Черкасах, присвячений збірці "Кобзар" Шевченка. Знаходиться в будинку братів Цибульських і містить чимало
        раритетних видань цієї книги. Музей розташований у меморіальному будинку (особняк Цибульських), в якому з 18 по 22 липня 1859 року проживав сам Тарас Шевченко, про що свідчить
        меморіальна дошка на будівлі музею. У музеї показана історія видання спадщини поета, джерела його творчості, найцікавіші видання, простежена еволюція ілюстрування
        шевченківських творів, а також "Кобзарі" в перекладах мовами народів світу.
    </string>
    <string name="monuments_1_name">Пагорб Слави</string>

    <string name="monuments_1_address">м. Черкаси, вулиця Слави, 20</string>

    <string name="monuments_1_description">Визначний пам\'ятник Черкас - пагорб Слави, зведений у пам\'ять про загиблих жителів міста у роки Другої Світової війни. Меморіал увічнює пам\'ять черкащан, які загинули на фронтах та воїнів,
        полеглих у боях за Черкаси. У 1974 році проектувальникам Черкаського філіалу інституту «Дніпроцивільпромбуд» було доручено створити меморіальний комплекс на честь живих та загиблих героїв другої Світової війни. Місцем для будівництва обрали Замкову гору. На цьому місці знаходилося давньоруське городище і залишки Черкаської фортеці, а також Свято-Троїцька церква. Усі архітектурні та археологічні пам\'ятники були повністю знищені в 1977 р. при будівництві монумента.
        Окрім цього, вирішили розширити пагорб у бік Дніпра на 28 м та підняти на 10 м. Роботи з будівництва тривали до весни 1977 року і вже 9 травня, у День Перемоги, відбулось урочисте відкриття комплексу.
        Авторами проекту меморіального комплексу були скульптори Г. Н. Кальченко - народна художниця УРСР, М. Кунцевич - співавтор, заслужений діяч мистецтв УРСР і Б. П . Микитенко, архітектори А. Ф. Іващенко та О. С. Ренькас.
    </string>
    <string name="monuments_2_name">Пам\'ятник Тарасові Шевченку</string>

    <string name="monuments_2_address">м. Черкаси, вул Остафія Жашковича. 29</string>

    <string name="monuments_2_description">Пам\'ятник українському поету, письменнику, художнику і мислителю Тарасу Григоровичу Шевченку.
        Встановлений у місті в 1964 році. Відкриття пам\'ятника Тарасу в Черкасах відбулося в 1964 році і входило в програму заходів до 150-річчя від дня народження поета.
        Знаходиться на розі бульвару Шевченка і вулиці Дашкевича, поруч з драматичним театром, таким чином композиційно завершивши площа імені поета. Авторами пам\'ятника виступили скульптори
        М. К. Вронський, А. П. Олійник, архітектор В. Г. Гнезділов. Скульптуру виготовили в Художньому фонді України. Висота пам\'ятника - три метри, з постаментом - сім.
        Нижню частину пам\'ятника прикрашає вирізьблена з граніту композиція персонажів творів поета - Катерини, Прометея і сліпого кобзаря. У верхній частині пам\'ятника написано: Т. Г. Шевченко 1814-1861
    </string>

    <string name="monuments_3_name">Пам\'ятник Василю Симоненку</string>

    <string name="monuments_3_address">м. Черкаси,?вулиця Верхня Горова</string>

    <string name="monuments_3_description">В основу створення монумента покладені вірші поета «Спади мені дощем на груди» та «Ти знаєш, що ти — людина?».
        Пам\'ятник — заввишки понад 2 м, відтворює образ у динаміці — поет ніби йде нам назустріч. Крило, яке огортає фігуру, символізує талант, іскру Божу.
        Від початку 1990-х років у Черкасах велися розмови про встановлення пам\'ятника Василю Симоненку, більше того, не раз місцеві національно налаштовані
        сили висували відповідну вимогу й організовували пікети та заходи задля цього.
        У 2-й половині 2000-х років на вулиці Хрещатик нарешті встановили пам\'ятник Симоненку, однак він був гіпсовий і дуже низької художньої якості (риси скульптури не були не
        схожими на поета), через що його доволі швидко демонтували. Відтак, претензії черкаської громадськості щодо відкриття пам\'ятника поновилися.
        Наприкінці 2000-х років проект пам\'ятника Симоненкові для Черкас авторства скульптора Владислава Димйона підтримали влада та громадськість. 17 листопада 2010 року відбулося урочисте відкриття пам\'ятника поетові.
    </string>


    <string name="parks_1_name">Парк ім. Богдана Хмельницького</string>

    <string name="parks_1_address">м. Черкаси, вулиця Байди Вишнивецького, 15</string>

    <string name="parks_1_description"> Черкаський замок – фортеця, побудована в місті Черкаси у XVI столітті,
	була частиною оборонної полоси укріплень Київського князівства з півдня, разом із Вінницею,
	Брацлавом та Каневом. Слугував для охорони українських земель від нападів кримських татар. За свою історію він був двічі перебудований.
	Місце де знаходився замок, це діючий парк ім. Богдана Хмельницького.
	Він в центральній частині міста, на одному з пагорбів, який називають Замковою горою.
	Загальна площа парку 1,6 га. На вході знаходиться стела з зображенням Богдана Хмельницького.
	В центрі розташований пам\'ятник Івану Підкові. З тінистих алей відкриваються красиві краєвиди на Дніпро, Дніпровські острови та Долину Троянд.
    </string>

    <string name="parks_2_name">Долина Троянд</string>

    <string name="parks_2_address">м. Черкаси, вулиця Гагаріна </string>

    <string name="parks_2_description"> Парк Долина Троянд знаходиться на березі Кременчуцького водосховища,
	лише в п\'ятистах метрах від центру міста Черкаси.
	Цей парк – найулюбленіше місце відпочинку як місцевих мешканців, так і гостей міста. Він розташований у підніжжя іншої,
	не менш відомої і популярної пам\'ятки Черкас – Пагорба Слави, на якому виситься величезна скульптура Батьківщина-мати.
	Територія парку займає площу 5,1 га. Тут можна отримати насолоду від прохолоди біля одного з міні-озер або фонтанів,
	прогулятися по звивистим алеям, відпочити на лавочці. Увечері вздовж алей запалюються ліхтарі.
	Парк є одним із найпопулярніших місць проведення загальноміських свят і заходів. У вихідні дні ви можете попасти на фестиваль,
	святкування або концерт.
    </string>

    <string name="parks_3_name">Парк Сосновий Бір</string>

    <string name="parks_3_address">м. Черкаси, вулиця Дахнівська</string>

    <string name="parks_3_description"> Парк Сосновий Бір - пам\'ятка ландшафтної архітектури, найбільший парк міста.
	Заснований у 1967 році архітектором-ландшафтником Г.Урсатієм та інженером з озеленення О.Смірновою.
	Розташований на березі Дніпра та території в 39,2 га. В ньому створено систему ставків, вода з яких каскадами та водоспадами спускається до Дніпра.
	Центральним елементом композиції є ставок із скульптурою русалки. В парку росте більш ніж 70 цінних та екзотичних порід дерев.
	Живописний вид на Дніпро відкривається з \«Містка кохання\», який перекинуто над глибоким яром. У підніжжя містка стоїть \«Дерево кохання\»,
	створене умільцями міста. У відповідності до традиції, що склалася, закохані пари можуть залишити на ньому оберіг, що символізує нерушимість їх романтичних почуттів.
	Починаючи з 2007 року, у парку проводиться фестиваль образотворчого мистецтва \«Живе каміння\».
	</string>

    <string name="restaurants_1_name">Victoria Garden</string>

    <string name="restaurants_1_address">м. Черкаси,?вул. Гагаріна, 3</string>

    <string name="restaurants_1_description">Ресторан Victoria Garden.
	Ресторан локальної кухні, розташований на березі Дніпра в парковій зоні.
	Ідеальне місце для проведення весілля, дня народження, хрестин, дитячого свята, корпоративу, фуршету, вечірок
	романтичних зустрічей.
    </string>

    <string name="restaurants_2_name">Ресторан Едем</string>

    <string name="restaurants_2_address">м. Черкаси,?вул. Соснівська, 7</string>

    <string name="restaurants_2_description">Ресторан Едем знаходиться біля соснового лісу. Привітний персонал і тепла атмосфера.
	В ресторані Едем Ви можете замовити організацію банкету, весілля, дня народження, ювілею, банкету,
	замовити столик в ресторані для проведення ділового обіду з партнером по бізнесу або романтичної вечері з коханою людиною.
	Завжди раді бачити вас в ресторані \"Едем\".
    </string>

    <string name="restaurants_3_name">Корчма Тарас Бульба</string>

    <string name="restaurants_3_address">м. Черкаси,?бульвар Шевченка, 418</string>

    <string name="restaurants_3_description">Корчма \"Тарас Бульба\" – популярний український ресторан в Черкасах.
	В корчмі на Вас чекає демократична атмосфера та колоритний інтер\'єр в сільському стилі.
	Корчма має зали на 6, 15, 20, 30, 35 гостей, морську залу та літній майданчик, який може розмістити одночасно до 120 осіб.
	Кожна зала має свій неповторний інтер\’єр, витриманий повністю в українському стилі.
	Основу меню складають традиційні страви української національної кухні, але є і популярні страви європейської кухні.
    </string>

</resources>
